彭博：巴西大豆未能滿足中國需要

Demand for Brazilian soybeans is so strong that the world’s biggest producer is on track to import a record amount of the oilseed.

Imports through July almost tripled from the same period last year to 398,000 metric tons. While the incoming amount is a fraction of the 51.2 million tons shipped out of Brazil in the same span, the growth reveals an unusual situation: Brazil is running short of soybeans.

Brazil's high imports in July signal it may be running low on beans

Processing industries are bringing the oilseed from Paraguay for crushing as exports continue breaking records. The weakness of the Brazilian real -- this year’s worst-performing major currency -- helped boost the nation’s exports amid robust Chinese demand. Local consumption is also strong on higher use for feed and biodiesel.

“We’ll see bigger import numbers in the second half, with the possibility of some purchases even from the U.S.,” said Luiz Fernando Roque, an analyst at Safras & Mercado consulting firm. Soybean imports may reach 1 million tons this year, an all-time-high, he said.

Surging Exports
While Brazil harvested a record 121 million tons this year, according to the latest government estimate, it could have been higher if not for adverse weather in Rio Grande do Sul state. Ending stocks this year are seen at 669,000 tons by local soy processing group Abiove, the lowest since the beginning of the series in 1999.

其實巴西好多大豆供應商都是美資